$\mathscr{A}^{n}=0$ или $(\mathscr{A}-\lambda\cdot Id)^{n}=0$ — знаем что делать.

Хотим: какое-нибудь тожд-во $\forall \mathscr{A}$

Матр. язык: $(A-\lambda E)^{n}=0$.
$$
(A-\lambda E)^{n}=A^{n}-\binom n 1 \lambda A^{n-1}+\dots+(-\lambda)^{n-1}A+(-\lambda)^{n}E
$$

>[!note] Бином Ньютона — это ок. 
>Не ок, когда $AB\neq BA$ (умнож. не коммутативно)
> Более того, 
> $$
> (A-E)(A-2E)=A^{2}-3A+2E
> $$
> (то есть мы можем перемножать многочлены от $A, E$).

$\mathscr{A}: V\to V$, $V$ над $K$

**Теорема**. $\mathscr{A}$ — оператор ($A=[\mathscr{A}]$), то $f=\chi_{A}(t)$. Тогда $f(\mathscr{A})=f(A)=0$.'
# Примеры

$n=2$
$$
\chi_{A}(t)=\begin{vmatrix}
a-t & b \\ c & d-t
\end{vmatrix}=(a-t)(d-t)-bc=t^{2}-\underbrace{ (a+d) }_{ =:Tr(A) }t+\underbrace{ (ad-bc) }_{ \det A }
$$
Итого, $A^{2}=(a+d)A-\det A\cdot E$
# Док-во

>[!note] **Напоминание**. $(A-tE)^{Adj}$, т.ч. $(A-tE)^{Adj}(A-tE)=\det(A-tE)\cdot E=\chi_{A}(t)\cdot E$ ([[Присоединённая матрица]])

$A-tE \in M_{n}(k[t])$. Все формулы про $\det$, не исп. деление верны в $\forall$ комм. кольце.

С другой стороны, $(A-tE)^{adj}(A-tE)\in M_{n}(k[t])$. 

Матрицу $M_{n}(k[t])$ можно записать как $B_{0}+t\cdot B_{1}+\dots+t^{n-1}B_{n-1}$. 

Компоненты $(A-tE)^{adj}$ — миноры $(n-1)$ порядка.
$$
\begin{gathered}
(B_{0}+tB_{1}+t^{2}B_{2}+\dots+t^{n-1}B_{n-1})(A-tE)=\\
=a_{0}E+a_{1}tE+a_{2}t^{2}E+\dots+a_{n}t^{n}E
\end{gathered}
$$
, где $\chi_{A}(t)=a_{0}+a_{1}t+\dots+a_{n}t^{n}$. 

Приравняем попарно коэфф.
$$
\begin{cases}
B_{0}\cdot A=a_{0}E\\
B_{1}A-B_{0}=a_{1}E\\
B_{2}A-B_{1}=a_{2}E\\
\dots\\
-B_{n-1}=a_{n}E
\end{cases}
$$
Домножим обе части рав-в $k=0\dots n-1$ на $A^{k}$:
$$
\begin{cases}
B_{0}A=a_{0}E\\
B_{1}A^{2}-B_{0}A=a_{1}AE\\
B_{2}A^{3}-A^{2}B_{1}=a_{2}A^{2}E\\
\dots\\
-A^{n}B_{n-1}=a_{n}A^{n}E
\end{cases}
$$
Просуммируем рав-ва:
$$
0=a_{0}E+a_{1}AE+\dots+a_{n}A^{n}E=\chi_{A}(A)
$$
