$f(x):=\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_{n}z^{n}$, $R$ — его [[Радиус сходимости|радиус сх-ти]].

Тогда $f$ [[Комплексная дифференцируемость|дифф.]] в [[Круг сходимости|круге сх-ти]] сколь угодно много раз и $f^{(m)}(z)=\sum\limits_{n=m}^{\infty}n(n-1)\dots(n-m+1)a_{n}z^{n-m}$.
## Док-во

Поскольку радиус сх-ти рядов $\sum\limits_{n=0}^{\infty}a_{n}z^{n}$ и $\sum\limits_{n=0}^{\infty}na_{n}z^{n-1}$ одинаков (см. [[Лемма о радиусе сходимости#Сл-е|Lm]]), дост. д-ть дифф. для $w=1$.
![[Pasted image 20250617220225.png]]
$r:= \frac{\lvert w \rvert+R}{2}$

В круге $|z|\leq r$ ряд $\sum\limits_{n=1}^{\infty} na_{n}z^{n-1}$ сх-ся равном. и $\sum\limits_{n=1}^{\infty} n\lvert a_{n} \rvert z^{n}$ — сх-ся.
$$
\begin{gathered}
\frac{f(z)-f(w)}{z-w}= \frac{1}{z-w}\sum\limits_{n=1}^{\infty} a_{n}(z^{n}-w^{n})=\sum\limits_{n=1}^{\infty} a_{n} \cdot \frac{z^{n}-w^{n}}{z-w}=\\
=\sum\limits_{n=1}^{\infty} a_{n}(z^{n-1}+z^{n-2}w+\dots+w^{n-1})
\end{gathered}
$$Надо д-ть, что
$$
\begin{gathered}
\lim\limits_{ z \to w } \frac{f(z)-f(w)}{z-w}=\lim\limits_{ z \to w } \sum\limits_{n=1}^{\infty} a_{n}(z^{n-1}+z^{n-2}w+\dots+w^{n-1})\stackrel{(*)}=\\=\sum\limits_{n=1}^{\infty}\lim\limits_{ z \to w } a_{n}(z^{n-1}+z^{n-2}w+\dots+w^{n-1})=\sum\limits_{n=1}^{\infty} a_{n}\cdot n\cdot w^{n-1}
\end{gathered}
$$
для $(*)$ нужно проверить равномерну. сх-ть (см. [[Теорема о пределе равномерно сходящегося ряда|th]])
$$
\lvert a_{n}(z^{n-1}+z^{n-2}w+\dots+w^{n-1}) \rvert\leq \lvert a_{n} \rvert \cdot nr^{n-1}
$$

Можем считать, что $\lvert z \rvert<r$ ($\lvert w \rvert<r$ по усл.)

но $\sum\limits_{n=1}^{\infty}|a_{n}|nr^{n-1}$ — сх-ся $\implies$ [[Признак Вейертштрасса]].