$f:E\to \mathbb{R},\ E\subset \mathbb{R}^{n},\ a \in \mathrm{Int}\,E$
все частн. произв. $f$ в т. $a$ непр. в т. $a$

Тогда $f$ дифф. в т. $a$

>[!note] Rem1
>$$f(a+h_{1}e_{1})=f(a)+\frac{ \partial f }{ \partial x_{1} }\cdot h_{1}+o(h_{1})$$
>Без непр. $\frac{ \partial f }{ \partial x_{1} }$ в т. $a$ док-во тоже проходит.

>[!note]- **Rem2**: Дифф. в точке не даёт даже существ. част. произв. в окр-ти 
> $$
> f(x, y)=\begin{cases}
> x^{2}+y^{2}\text{, если одно из числе $x, y \in \mathbb{Q}$}\\
> 0\text{, иначе}
> \end{cases}
> $$
> $f(x, y)=O(x^{2}+y^{2})=f(0, 0)+0+o(\sqrt{x^{2}+y^{2}})\implies f$ дифф. в т. $(0, 0)$. Но ф-я не явл. непр. при $(x, y)\neq 0$ и у неё нет част. произв. ни в какой т., отличн. от $(0, 0)$
## Док-во

Надо д-ть, что $f(a+h)=f(a)+\langle \nabla f(a), h \rangle+o(||h||)$ при $h\to 0$.

$$
R(h):=f(a+h)-f(a)- \frac{ \partial f }{ \partial x_{k} }h_{k} 
$$

Надо д-ть, что $R(h)=o(||h||)$ при $h\to 0$

$$
b_{k}=\begin{pmatrix}
a_{1}+h_{1}\\\dots\\a_{k}+h_{k} \\ a_{k+1}\\\dots\\a_{n}
\end{pmatrix}
$$
$F_{k}(t):=f(b_{k}+th_{k}e_{k})$
$F_{k}(0)=f(b_{k-1})$
$F_{k}(1)=f(b_{k})$

$b_{n}=a+h,\ b_{0}=a$

$$
\begin{gathered}
f(a+h)-f(a)=F_{n}(1)-F_{1}(0)=\sum\limits_{k=1}^{n} (F_{k}(1)-F_{k}(0))=\\
\stackrel{\text{Лагр.}}=\sum\limits_{k=1}^{n} F_{k}'(\Theta_{k})\text{, где }\Theta \in (0,1)
\end{gathered}
$$
(см. [[Теорема Лагранжа (о конечных приращениях)]])

$$
F_{k}(t)=f(a_{1}+h_{1}, \dots, a_{k-1}+h_{k-1}, a_{k}+th_{k}, a_{k+1}, \dots, a_{n}) \implies F_{k}'(t)= \frac{ \partial f }{ \partial x_{k} } (b_{k-1}+th_{k}r_{k})h_{k}
$$
$C_{k}=b_{k-1}+th_{k}r_{k}\bigg|_{t=\Theta}^{}$
$$
|R(h)|=\left\lvert \sum\limits_{k=1}^{n} \left( \frac{ \partial f }{ \partial x_{k} }(C_{k})- \frac{ \partial f }{ \partial x_{k} } (a) \right)h_{k}\right\rvert\leq \left( \sum\limits_{k=1}^{n}\left( \frac{ \partial f }{ \partial x_{k} }(C_{k})-\frac{ \partial f }{ \partial x_{k} }(a)   \right)^{2} \right)^{1/2} \cdot \underbrace{ \left( \sum\limits_{k=1}^{n} h_{k}^{2} \right)^{1/2} }_{ =||h|| }
$$

Осталось понять, что $\sum\limits_{k=1}^{n}\left( \frac{ \partial f }{ \partial x_{k} }(C_{k})-\frac{ \partial f }{ \partial x_{k} }(a) \right)^{2} \stackrel{h\to 0}{\to} 0$: $C_{k}\to a$ при $h\to 0$ и $\frac{ \partial f }{ \partial x_{k} }$ непр. в т. $a$.