1. Ряд $\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{p^{\underline{n}}}{n!} x^{n}$ сх-ся при $|x|<1$ (ряд Ньютона, биномиальный ряд)
2. Если $f(x)$ это его сумма, то $(1+x)f'(x)=pf(x)$
3. $f(x)=(1+x)^{p}$

См. [[Нисходящая факториальная степень]]
## Следствие

При $p= -\frac{1}{2}$
$$
\frac{1}{\sqrt{1+x}}=\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{\left( -\frac{1}{2} \right)^{n}}{n!}x^{n}=\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{(-1)^{n}(2n-1)!!}{2^{n}n!}x^{n}=\sum\limits_{n=0}^{\infty}(-1)^{n} \frac{C_{2n}^{n}}{4^{n}}x^{n}
$$
## Док-во
### Пункт 1

Проверим абс. сх-ть по пр. [[Признак Даламбера|Даламбера]] 
$$
\left( \frac{p^{\underline{n+1}}}{(n+1)!} x^{n+1} \right) : \frac{p^{\underline{n}}}{n!}x^{n}= \frac{p-n}{n+1}x\to -x
$$
Тогда по модулю будет сх-ть при $|x|<1$.
### Пункт 2

$$
\begin{gathered}
(1+x)f'(x)=(1+x)\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{p^{\underline{n}}}{n!}\cdot nx^{n-1}=(1+x)\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{p^{\underline{n+1}}}{n!}x^{n}=\\=\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{p^{\underline{n+1}}}{n!}x^{n}+\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{p^{\underline{n+1}}}{(n+1)!}x^{n+1}=\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{p^{\underline{n+1}}}{n!}x^{n}+\sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{p^{\underline{n}}}{n!}nx^{n}\stackrel{\text{Rem}}{=} \sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{pp^{\underline{n}}}{n!}x^{n}=pf(x)
\end{gathered}
$$
([[Нисходящая факториальная степень|Rem]])
### Пункт 3

Проверим, что $(1+x)^{-p}f(x)\equiv 1$. 
$$
\begin{gathered}
((1+x)^{-p}f(x))'=-p(1+x)^{-p-1}f(x)+(1+x)^{-p}f'(x)=\\
=(1+x)^{-p-1}\cancelto{0}{ (-pf(x)+(1+x)f'(x)) }=0
\end{gathered}
$$
