$\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}x^{n}}{n}$ на $(0,1)$

Сх-ся абсол. $\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{x^{n}}{n}$ по [[Признак Даламбера|пр. Даламбера]].

Сх-ся равномерно по [[Признак Дирихле для функциональных рядов#Следствие (пр. Лейбница)|пр. Лейбница]]: $b_{n} = \frac{x^{n}}{n}\rightrightarrows 0$ ($\sup\limits=\frac{1}{n}$) и монот.

Но ряд $\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{x^{n}}{n}$не сх-ся равном. Возьмём $\varepsilon =\frac{1}{2}$
$$
\sum\limits_{k=n+1}^{2n} \frac{x^{k}}{k} \stackrel{x\to 1}{\to} \sum\limits_{k=n+1}^{2n} \frac{1}{k} > \frac{1}{2}
$$
Тогда не вып-ся [[Критерий Коши для равномерной сходимости ряда]]