если $k$ — беск. поле, $f \in k[x]$

fix $a \in k$

Тогда $\exists q, r: f=(x-a)^{2}q+r,\ \deg r<2$

Представим $r=k_{a}(x-a)+m_{a}$

Тогда $f=(x-a)^{2}q(x)+k_{a}(x-a)+m_{a}$

$m_{a}=f(a)$ (если подставить $x=a$ — очев).

Утв-е: отобр-е $a\mapsto k_{a}$ — полин. ф-я, кот. явл. произв. $f$

(А именно: $f'$ из [[Производная многочленов|def 1]] задаёт эту ф-ю).
# Док-во

бд, но есть такое:

**Утв**: $f\to D(f)$ из def 3 — это действительно дифф-е колец.

$$
\begin{cases}
f=(x-a)^{2}q_{f}(x)+f'(a)(x-a)+f(a)\\
g=(x-a)^{2}q_{g}(x)+g'(a)(x-a)+g(a)
\end{cases}
$$
Если сложить:
$$
\begin{gathered}
f+g=(x-a)^{2}(q_{g}+q_{g})+\\+(f'(a)+g'(a))(x-a)+(f(g)+g(a))\implies\\\implies (f+g)'=f'+g'
\end{gathered}
$$
Если умножить:
$$
\begin{gathered}
fg = ((x-a)^{2}q_{f}(x)+f'(a)(x-a)+f(a))\cdot\\\cdot((x-a)^{2}q_{g}(x)+g'(a)(x-a)+g(a))=\\
=(x-a)^{2}((x-a)^{2}q_{f}q_{g}+\\+q_{f}f'(a)(x-a)+q_{g}g'(a)(x-a)+f'(a)g'(a))+\\+(x-a)(\mathbf{f'(a)g(a)+f(a)g'(a)})+f(a)g(a)
\end{gathered} 
$$
