1. $rk(A+B)\leq rk(A)+rk(B),\ A,B \in M_{m, n}(K)$
2. $rk(AB)\leq \min(rkA, rkB),\ A \in M_{m, n},\ B \in M_{n, l}(K)$
3. если п. 2 $A$ или $B$ — обратимы (в т.ч. $\left[ \begin{array}{l}m=n\\ n=l\end{array} \right.$), то $rk(AB)=rkB$ ($rk(AB)=rkA$)
4. $rkA=rk(A^{T})$

>[!important] Знаем, что столбцы $A^{T}$ — строки $A$. Поэтому $rkA$ — $\max$ кол-во ЛНЗ строк $A$. Т.е. **строчный ранг совпадает со столбцовым**.
# Следствие

Пусть $C \in M_{m, n}(K),\ D \in M_{n, m}(K), m<n$.
$rkC\leq m\implies rk(DC)\leq m\implies DC\ne E\ (rkE=n)$
но м.б. $CD=E_{m}$ (тогда $C, D$ — полуобратные).
# Док-во

## Пункт 1

$A=(c_{1}|c_{2}|c_{3}\dots|c_{n})$, $B=(d_{1}|d_{2}\dots|d_{n})$, $c_{i}, d_{i} \in K^{m}$

$$
\begin{gathered}
rk(A+B)=rk(c_{1}+d_{1}|c_{2}+d_{2}|\dots|c_{n}+d_{n})\leq \dim\langle c_{1}, c_{2}, \dots, c_{n}, d_{1}, \dots, d_{n} \rangle \stackrel{\mathbf{(*)}}{\leq} \\ \leq\dim\langle c_{1}, \dots, c_{n} \rangle +\dim \langle d_{1}, \dots d_{n} \rangle=rkA+rkB  
\end{gathered}
$$
(\*): 
$$
\begin{gathered}
\langle c_{1},\dots,c_{n}, d_{1},\dots, d_{n} \rangle=\langle c_{1}, \dots, c_{n} \rangle+\langle d_{1}, \dots, d_{n} \rangle\\
\dim (U+V)=\dim U+\dim V- \dim(U\cap V)\leq \dim U+\dim V
\end{gathered}
$$

## Пункт 2

Хотим $rk(A\circ B)\stackrel{(1)}\leq rkA, \stackrel{(2)}\leq rkB$

$$
(1):rk(A\circ B)=\dim \mathrm{Im}(A\circ B)=\dim \{ A(B(x)) \}\leq \dim \{ A(y) \}=\dim \mathrm{Im}A=rkA
$$

$$
\begin{gathered}
(2):\mathrm{Im}(A\circ B)=\{ A(B(x)):x \in k \}=\{ A(y): y \in \mathrm{Im}B \}=\mathrm{Im}(A\bigg|_{\mathrm{Im}B})=\\=\dim\mathrm{Im} B-\dim(\ker A\bigg|_{\mathrm{Im} B})\leq \dim \mathrm{Im}B=rkB
\end{gathered}
$$
## Пункт 3

пусть $\exists A^{-1}$

Тогда $rk(AB)\leq rk(B)$ (п.2)
$$
rk(B)=rk(A^{-1}\cdot (A\cdot B))\leq rkAB\implies
rkB=rkAB
$$

## Пункт 4

Найдём $C, D$ — обратимые.

$$
\begin{gathered}
CAD=\begin{pmatrix}
E_{l} & 0\\ 0 & 0
\end{pmatrix}=A_{1}
\end{gathered}
$$
$$
(CAD)^{T}=D^{T}A^{T}C^{T}=\begin{pmatrix}
E_{l}  & 0 \\
0 & 0 & ...\\
&\dots
\end{pmatrix}=A_{1}^{T}
$$
По п.3

$$
\left.  
\begin{gathered}
l=rk(CAD)=rk(AD)=rk(A)\\
l=rk(D^{T}A^{T}C^{T})=rk(A^{T}C^{T})=rk(A^{T})
\end{gathered} \right|\implies rkA=rkA^{T}
$$
>[!note]- $C$ — обрат. $\iff C^{T}$ — обрат.
>$C C^{-1}=E$ $\implies E=E^{T}=(C^{-1} C)^{T}=(C^{-1})^{T} \cdot C^{T}$ $\implies C^{T}$ — обрат.

