$\mathscr{A}:V\to V$

$v_{1}, \dots, v_{k}$ — собств. вектора соотв. $\lambda_{1},\dots, \lambda_{k}$ (различные). Тогда $v_{1},\dots, v_{k}$ — ЛНЗ.
# Следствие

Если $\chi_{A}(t)=\pm\prod\limits_{i=1}^{n}(t-\lambda_{i})$ ($\lambda_{i}$ — разл.), тогда в $V$ есть базис из собств. векторов $A=[\mathscr{A}]_{v_{1},\dots,v_{n}}$ — диаг. (прич. на диагонали $\lambda_{i}$).
## Док-во

**Знаем**: $\lambda_{i}$ — с.ч. $\implies \exists e_{i}$ — с.в.

Все $\lambda_{i}$ — разл. $\implies e_{1},\dots e_{n}$ — ЛНЗ $\implies e_{1}, \dots,e_{n}$ — базис $V$.

$$
\mathscr{A}(e_{i})=\lambda_{i}e_{i} \mapsto \begin{pmatrix}
0 \\ \dots \\ \lambda_{i}\\\dots \\ 0
\end{pmatrix}
$$
# Док-во

(ММИ по $k$)

**База**: $k=1$
$v_{1}$ — ЛНЗ ($v_{1}\neq0$, по [[Собственное число и вектор|def]] собств. вектора)

**Переход**: $k\to k+1$

Пусть $v_{1},\dots, v_{k+1}$ — ЛЗ

$$
\begin{gathered}
\sum\limits_{i=1}^{k+1}a_{i}v_{i}=0\\
\Downarrow \mathscr{A}\\
\mathscr{A}\left( \sum\limits a_{i}v_{i} \right)=0\\
\sum\limits a_{i}\lambda_{i}v_{i}=0
\end{gathered}
$$
С другой стороны, мы можем умножить изначальную сумму на $\lambda_{k+1}$
$$
\begin{gathered}
-\begin{cases}
\sum\limits a_{i}\lambda_{i}v_{i}=0\\
\lambda_{k+1}\sum\limits a_{i}+v_{i}=0
\end{cases}\implies \sum\limits_{i=1}^{k} a_{i}(\lambda_{k+1}-\lambda_{i})v_{i}=0 \implies\\\stackrel{\text{И.П.}}\implies \forall i: a_{i}(\lambda_{k+1}-\lambda_{i})=0\stackrel{\lambda_{i}\neq \lambda_{j}}{\implies}a_{i}=0
\end{gathered}
$$
