$f:D\to \mathbb{R},\ D\subset \mathbb{R}^{n}$ [[Дифференцируемость ФМП|дифф.]] и $\Phi:D\to \mathbb{R}^{m}$ [[Непрерывная дифференцируемость функций многих переменных|непр.-дифф.]]

Тогда если $a$ — [[Условные экстремумы|т. нестр. усл. экстр.]], то $\nabla f(a),\nabla \Phi_{1}(a),\dots ,\nabla\Phi_{n}(a)$ — ЛЗ

>[!note] Rem1
>Если $\nabla \Phi_{1}(a),\dots \nabla \Phi_{n}(a)$ — ЛЗ, то всё очев. (и бесполезно)

>[!note] Rem2
>Если $\nabla \Phi_{1}(a),\dots \nabla \Phi_{n}(a)$ — ЛНЗ, то $\nabla f(a)=\sum\limits_{i=1}^{m} \lambda_{i}\nabla \Phi_{i}(a)$ — те самые **множители Лагранжа**
## Док-во

Для опред. $a$ — т. нестр. лок. макс.

Переобозн. $D\subset \mathbb{R}^{n+m}$, $a=(b,c),\ b\in \mathbb{R}^{n},\ c\in \mathbb{R}^{m}$

$\nabla \Phi_{1}(a),\dots \nabla \Phi_{n}(a)$ — ЛНЗ — это строки м-цы $\Phi'(a)\implies$ $rk\ \Phi'(a)=m$ $\implies$ есть минор $m\times m$, не обращ. в нуль. Перенумеруем так, чтобы был минор на посл. индексах. По th о неявной ф-и $\exists W$ — окр-ть т. $b,\ g:W\to \mathbb{R}^{m}$ — непр.-дифф., т.ч. $\Phi(x,g(x))=0\ \forall x \in W$. 

Рассм. $h(x):=f(x,g(x))$, $h(b)=f(b,g(b))=f(a)$ и $h(b)=f(a)\geq f(x,g(x))=h(x)\ \forall x \in W$ $\implies b$ — [[Экстремумы ФМП|т. лок. макс.]] ф-и $h$ $\implies h'(b)=0$

$$
h'(x)=f'(x,g(x)) \cdot \begin{pmatrix}
E\\ g'(x)
\end{pmatrix}\stackrel{(*)}{=}
$$
$$
f'=\begin{pmatrix}
f'_{x} & | & f'_{y}
\end{pmatrix}_{(n+m)\times m}
$$

$$
\stackrel{(*)}{=}f'_{x}(x,g(x))+f'_{y}(x,g(x))\cdot g'(x)\implies 0=h'(b)=f'_{x}(a)+f'_{y}(a)\cdot g'(b)
$$
$$
\Phi(x,g(x))\equiv 0 \implies 0 =\Phi'(x,g(x))=\Phi'_{x}(x,g(x))+\Phi'_{y}(x,g(x))g'(x)
$$

Итого
$$
\begin{cases}
0=h'(b)=f'_{x}(a)+f'_{y}(a)\cdot g'(b)\\
0 =\Phi'_{x}(a)+\Phi'_{y}(a)g'(b)
\end{cases}
$$
Посчитаем размерности обоих равенств — $1 \times n$ и $m \times n$.

Пусть $\lambda \in \mathbb{R}^{m}$, домножим на неё второе рав-во слева и просуммируем с первым
$$
\begin{gathered}
(f'_{x}(a)+f'_{y}(a)g'(b)-\lambda(\Phi'_{x}(a)+\Phi'_{y}(a)g(b))=0\\
f'_{x}(a)-\lambda \Phi'_{x}(a)+\underbrace{ (f'_{y}(a)-\lambda \Phi'_{y}(a)) }_{ \exists \lambda\text{, т.ч. это} =0 }g'(b)
\end{gathered}
$$Подберём $\lambda: f'_{y}(a)-\lambda \Phi'_{y}(a)=0\implies f'_{x}(a)-\lambda \Phi'_{x}(a)=0$ $\implies f'(a)-\lambda \Phi'(a)=0$
