СЛУ $AX=B \implies X=A^{-1} B$ ($A^{-1}$ — ищется методом Гаусса). В общем случае тоже Гаусс (если м-ца не обратимая и/или не квадратная).

В целом, можно найти общую формулу для квадратных систем. Например,
$$
\begin{cases}
ax+by= e\\
cx+dy=f
\end{cases}\implies 
\begin{cases}
x= \frac{ed-bf}{ad-bc}\\
y= \frac{af-ec}{ad-bc}
\end{cases},\ \text{if } ad-bc\neq0
$$

Заметим, что
$$
ad-bc=0 \iff \frac{a}{c}=\frac{b}{d} \iff \begin{pmatrix}
a\\c
\end{pmatrix},\ \begin{pmatrix}
b\\ d
\end{pmatrix}\text{ — ЛЗ} \iff S(v_{1}, v_{2})=0
$$
(последнее — натянутая площадь около векторов).

