$b_{n}\geq 0$ и монот.

Тогда $\sum\limits_{n=1}^{\infty}(-1)^{n-1}b_{n}$ сх-ся $\iff \lim\limits_{ n \to \infty }b_{n}=0$
(то есть для [[Знакочередующийся ряд|знакочеред. рядов]])

Более того, если $S_{n}=\sum\limits_{k=1}^{n}(-1)^{k-1}b_{k}$ и $S=\sum\limits_{k=1}^{\infty}(-1)^{k-1}b_{k}$, то $S_{2n}\leq S\leq S_{2n-1}$
## Док-во

$\implies:$ очев по [[Признак Дирихле для рядов]]

$S_{2n+2}=S_{2n}+\underbrace{ b_{2n+1}-b_{2n+2} }_{ \geq 0 }$, то есть $S_{2n}$ (нестр.) возр.
$S_{2n+1}=S_{2n-1}\underbrace{ -b_{2n}+b_{2n+1} }_{ \leq 0 }\leq S_{2n-1}$, то есть $S_{2n+1}$ (нестр.) убыв.
А также $S_{2n}\leq S_{2n-1}$

Тогда $[S_{2}, S_{1}]\supset [S_{4}, S_{3}]\supset\dots\implies$ получ. сист. [[Теорема о стягивающихся отрезках|стяг. отрезков.]] Тогда $\exists S \in [S_{2n}, S_{2n -1}]$ и $\lim\limits_{ n \to \infty }S_{2n}=\lim\limits_{ n \to \infty }S_{2n+1}=S$ (+ получ нер-во из условия).