1. $\sum\limits_{k=1}^{n}a_{k}$ — огр. посл-ть
2. $b_{n}$ монот.
3. $\lim\limits_{ n \to \infty }b_{n}=0$

Тогда $\sum\limits_{n=1}^{\infty}a_{k}b_{k}$ — сх-ся

(см. [[Знакопеременный ряд]], аналогично [[Признак Дирихле для интегралов]])
## Док-во

Надо д-ть, что $S_{n}:=\sum\limits_{k=1}^{n}a_{k}b_{k}$ имеет конечн. предел.

Напишем для него [[Преобразование Абеля|преобр. Абеля]]
$$
S_{n}=\sum\limits_{k=1}^{n}a_{k}b_{k}=A_{n}b_{n}+\sum\limits_{k=1}^{n-1}A_{k}(b_{k}-b_{k-1})
$$
$\lim\limits_{ n \to \infty }A_{n}b_{n}=0$, тогда надо д-ть, что $\sum\limits_{k=1}^{\infty}A_{n}(b_{n}-b_{n-1})$ сх-ся.

Проверим абсол. сх-ть
$$
\begin{gathered}
\sum\limits_{n=1}^{\infty}|A_{n}|\cdot|b_{k}-b_{k-1}|\quad (|A|\leq M)\\
M\sum\limits_{n=1}^{\infty}|b_{k}-b_{k-1}|
\end{gathered}
$$
$$
\sum\limits_{k=1}^{n}|b_{k}-b_{k-1}|\stackrel{b_{k} \text{ монот.}}=\left| \sum\limits_{k=1}^{n}(b_{k}-b_{k-1}) \right| =|b_{1}-b_{n+1}|\to |b_{1}|
$$
Тогда $M\sum\limits_{n=1}^{\infty}|b_{k}-b_{k-1}|$ сх-ся, тогда (по [[Признак сравнения для рядов|призн. сравн.]]) $\sum\limits_{n=1}^{\infty} A_{n}(b_{n}-b_{n-1})$ сх-ся абсол. $\implies$ просто сх-ся.