$\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}}{n^{p}}$ при $p<0$ сх-ся ([[Признак Лейбница]]), при $p\leq0$ расх-ся (т.к. члены ряда не сх-ся к нулю).

## Ряд Лейбница

$\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}}{n},\ T_{n} = \sum\limits_{k=1}^{n} \frac{(-1)^{n-1}}{n}$

$$
\begin{gathered}
1- \frac{1}{2}+\frac{1}{3}-\frac{1}{4}+\dots+\frac{1}{2n-1}-\frac{1}{2n}=\\
=\left( 1+ \frac{1}{2}+ \frac{1}{3}+\dots +\frac{1}{2n} \right)-2 \left( \frac{1}{2}+ \frac{1}{4}+\dots \frac{1}{2n} \right)=\\
=H_{2n}-H_{n}=\ln(2n)+\gamma+o(1)-(\ln n+\gamma+o(1))=\ln2 +o(1)\to \ln 2
\end{gathered}
$$
(см. [[Примеры для формулы Эйлера-Маклорена#Гармонические числа|Оценка на гармонические числа]])

## Пример перестановки ряда Лейбница

$$
1 - \frac{1}{2} - \frac{1}{4} + \frac{1}{3} - \frac{1}{6} - \frac{1}{8}+ \frac{1}{5}-\frac{1}{10} - \frac{1}{12}+\dots
$$
Сгруппируем по 3 (см. [[Теорема о сходимости сгруппированного ряда]])
$$
\begin{gathered}
S_{3n} = \underbrace{ 1 - \frac{1}{2} }_{ \frac{1}{2} } - \frac{1}{4} + \underbrace{ \frac{1}{3} - \frac{1}{6} }_{ \frac{1}{6} }-\frac{1}{8} +\dots + \underbrace{ \frac{1}{2n-1} - \frac{1}{4n-2} }_{ \frac{1}{4n-2} } - \frac{1}{4n}=\\
= \frac{1}{2} - \frac{1}{4} + \frac{1}{6} - \frac{1}{8} +\dots + \frac{1}{4n-2} - \frac{1}{4n}=\\
= \frac{1}{2} \left( 1- \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4}+\dots + \frac{1}{2n-1}- \frac{1}{2n} \right)= \frac{T_{n}}{2} \to \frac{\ln 2}{2}
\end{gathered}
$$

(см. [[Перестановка ряда]])