$\sum\limits_{n=1}^{\infty}a_{n}$ и $\sum\limits_{n=1}^{\infty}b_{n}$ — сх-ся, прич. один из них [[Абсолютная сходимость ряда|сх-ся абсол]]. Тогда $\sum\limits_{n=1}^{\infty}c_{n}$ ([[Произведение рядов|из опр. произв.]]) сх-ся, причём $\sum\limits_{n=1}^{\infty}c_{n}=\sum\limits_{n=1}^{\infty}a_{n}\cdot \sum\limits_{n=1}^{\infty}b_{n}$.

>[!note]- Здесь важен порядок суммирования таблицы (см. [[Произведение рядов|опр]])

>[!note]- Обычной сх-ти недостаточно
> $a_{n}=b_{n}=\frac{(-1)^{n}}{\sqrt{n}}$. Эти ряды сх-ся, но не абсол. 
> $$
> \begin{gathered}
> c_{n}=\frac{(-1)^{1}}{\sqrt{1}}\cdot \frac{(-1)^{n}}{\sqrt{n}}+\frac{(-1)^{2}}{\sqrt{2}}\cdot \frac{(-1)^{n-1}}{\sqrt{n-1}}+\dots+ \frac{(-1)^{n}}{\sqrt{n}} \cdot \frac{(-1)^{1}}{\sqrt{1}}=\\
> =(-1)^{n+1}\sum\limits_{k=1}^{n} \frac{1}{\sqrt{k}}\cdot \frac{1}{\sqrt{n-k+1}}
> \end{gathered}
> $$
> $$
> \frac{1}{\sqrt{k}}\cdot \frac{1}{\sqrt{n+1-k}}\geq \frac{2}{n-1}\text{ (нер-во средних)}
> $$
> $$
> c_{n}\geq (-1)^{n+1} \frac{2n}{n-1}\not\to 0 
> $$
