$u_{n} \in C^{1}[a,b],\ c \in [a,b]$, ряд $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_{n}(c)$ — [[Сходящийся ряд|сх-ся]], ряд $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_{n}'$ сх-ся равном. на $[a,b]$

Тогда $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_{n}$ сх-ся равном. на $[a,b]$ к нек. непр.-дифф. ф-и и производная суммы ряда это сумма ряда производных.

>[!note]- Равном. сх-ти ряда $\sum\limits_{n=1}^{\infty}u_{n}$ недост.
> $$
> \sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{\sin nx}{n^{2}},\ \left\lvert  \frac{\sin nx}{n^{2}}  \right\rvert \leq \frac{1}{n^{2}}\implies\text{равном. сх-ся}
> $$
> (по [[Признак сравнения для функциональных рядов|признаку сравнения]])
> $$
> \sum\limits_{n=1}^{\infty}\left( \frac{\sin nx}{n^{2}} \right)'=\sum\limits_{n=1}^{\infty} \frac{\cos nx}{n}\text{ расх-ся при }x=0
> $$

^0f89a9

(см. [[Функциональный ряд]])
## Док-во

$f_{n}:=\sum\limits_{k=1}^{n}u_{k}\implies f_{n}'=\sum\limits_{k=1}^{n}u'_{k}\rightrightarrows g:=\sum\limits_{k=1}^{\infty}u_{k}'$
$$
f_{n}(c)=\sum\limits_{k=1}^{n}u_{k}(c)\to \sum\limits_{k=1}^{\infty}u_{k}(c)=:A
$$

Тогда по [[Теорема о дифференцировании равномерно сходящейся последовательности|th]]
$$
f_{n} \rightrightarrows f=\sum\limits_{k=1}^{\infty}u_{k},\quad f'=g,\text{ т.е. } \left( \sum\limits_{k=1}^{\infty}u_{k} \right)'=\sum\limits_{k=1}^{\infty}u_{k}'
$$
