$V$ — [[Векторное пространство|В.П.]] над $K$ ([[Кольцо, поле, тело|полем]])

$\mathscr{A}$ — [[hse/alg/alg_conspects/sem02/lecture16/Линейный оператор|оператор]], $p \in K[t],\ p(A)=0$ (см. [[Многочлен]])
1. Если $p=p_{1}\cdot p_{2},\ (p_{1}, p_{2})=1$. Тогда $V=\ker p_{1}(\mathscr{A})\oplus \ker p_{2} (\mathscr{A})$
2. $p=p_{1}\dots p_{k},\ (p_{i},p_{j})=1\implies V=\ker p_{1}(\mathscr{A})\oplus\dots \oplus \ker p_{k}(\mathscr{A})$

>[!note]- $\ker p_{i}(\mathscr{A})$ — [[Инвариантные подпространства|инвариантное подпр-во]]
> $v \in \ker p_{i}(\mathscr{A}) \iff (p_{i}(\mathscr{A}))(v)=0$.
> $p_{i}(\mathscr{A})(\mathscr{A}(v))=(p_{i}(\mathscr{A})\circ \mathscr{A})(v)=(\mathscr{A}\circ p_{i}(\mathscr{A}))(v)\implies \mathscr{A}(v)\in \ker p_{i}(\mathscr{A})$ (коммутируют, т.к. оба просто мн-ны от $\mathscr{A}$).

>[!example] $\mathscr{A}^{2}=Id\iff(\mathscr{A}-Id)(\mathscr{A}+Id)=0$. Тогда $V=\ker(\mathscr{A}-Id)\oplus\ker(\mathscr{A}+Id)$

(см. [[Разложение оператора на инвариантные подпространства]])
## Следствие 

Применим к $\chi_{\mathscr{A}}(t)=p_{1}^{\alpha_{1}}\dots p_{k}^{\alpha_{k}}$ — разложили [[Характеристический многочлен]] на мн-ны $p_{i}\neq p_{j}$ $\implies V=W_{1}\oplus\dots \oplus W_{k}$, $W_{i}=\ker p_{i}^{\alpha_{i}}(\mathscr{A})$.

$W_{i}$ наз-ся [[Корневые подпространства|корневыми подпространствами]].

Если $K=\mathbb{C}$, то $W_{i}=\ker (\mathscr{A}-\lambda_{i}Id)^{\alpha_{i}}$, пусть $B_{i}:=(\mathscr{A}-\lambda_{i}Id)|_{W_{i}}$ — [[Нильпотентные операторы|нильп. оператор]].

Итого, мы получили [[Теорема о жордановой форме произвольного оператора в комплексном пространстве|th]].
## Док-во
### Пункт 1

$(p_{1},p_{2})=1 \implies \exists q_{1},q_{2} \in K[t]: q_{1}p_{1}+q_{2}p_{2}=1$
$$
\begin{gathered}
q_{1}(t)p_{1}(t)+q_{2}(t)p_{2}(t)=1\\
q_{1}(\mathscr{A})\circ p_{1}(\mathscr{A})+q_{2}(\mathscr{A})\circ p_{2}(\mathscr{A})=Id \\
q_{1}(\mathscr{A})(p_{1}(\mathscr{A})(v))+q_{2}(\mathscr{A})(p_{2}(\mathscr{A})(v))=v\ (*)\\
\underbrace{ p_{1}(\mathscr{A})(q_{1}(\mathscr{A})(v)) }_{ v_{2} }+\underbrace{ p_{2}(\mathscr{A})(q_{2}(\mathscr{A})(v)) }_{ v_{1} }=v
\end{gathered}
$$
Тогда
$p_{2}(\mathscr{A})(v_{2})=p_{2}(\mathscr{A})(p_{1}(\mathscr{A})(q_{1}(\mathscr{A})))(v)=p(\mathscr{A})(q_{1}(\mathscr{A})(v))=0$ $\implies v_{2} \in \ker p_{1}(\mathscr{A}),\ v_{1} \in \ker p_{1}(\mathscr{A})$.

Тогда доказали, что $V=\ker p_{1}(\mathscr{A})+\ker p_{2}(\mathscr{A})$.

Осталось д-ть, что $\ker p_{1}(\mathscr{A})\cap \ker p_{2}(\mathscr{A})=\{ \overline{0} \}$.

По $(*):p_{1}(\mathscr{A})(v)=0=p_{2}(\mathscr{A})(v)\implies v=0$.